馬英九：沒有我推動大陸供水 會發生永久性的傷害

前總統馬英九上午出席中華戰略協會「紀念823台海戰役戰勝60周年」學術研討會。他在致詞時表示，兩岸和解後從大陸送過來的不再是砲彈，而是觀光客和最近的金廈通水。他表示，如果不是在自己任內開始推動通水，他非常懷疑在政黨輪替之後，「一個不接受九二共識的政府」能不能推動這項工作。

馬英九表示，從2008年兩岸開始直航後，大量的大陸觀光客來到金門，他們都會在禮品店用大陸砲彈製造的菜刀回去做紀念品。兩岸和解後，從大陸送過來的不再是炮彈，而是觀光客還有最近的金廈通水。

馬英九表示，他在擔任總統之後開始推動金門跟廈門通水，其中談判的艱難程度是非常高，但不做不行，金門缺水的結果不但土壤鹽化還土地下陷，再不處理會使金門發生永久性的傷害，終於在他任內最後一年完成了簽署，最近雙方開始通水，達到共飲一江水的願景。

馬英九說，金廈通水是繼小三通大三通後，兩岸關係一場革命性的新頁，如果不是他當時推動的話，他非常懷疑在政黨輪替後，「一個不接受九二共識的政府能不能推動這項工作」。

馬英九語重心長的說，兩岸要真正要和解，大家要遵守一個共同的交通規則，馬習會時他宣布這場會議代表了我們跟大陸願意、也能夠，並且有信心用和平方式來解決爭端，也唯有如此兩岸才能在未來共存共榮，這也是今天823砲戰60年紀念最重要的意義之一。

台灣國內的中國政黨

台灣本土國民理鳩你金門咩

又唔見日本放棄釣魚台?

乖乖地睇錶算啦。。